export const FRENCHA2017 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Quel était l’espoir des parents de Damilola à son sujet?",
A: "Qu’il entrerait un jour dans la forêt sacrée.",
B: "Qu’il deviendrait un brave chasseur.",
C: "Qu’il leur apporterait du Bonheur.",
D: "Qu’il deviendrait très obéissant.",
answer: "C. Qu’il leur apporterait du Bonheur.",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Qu’est-ce qui est responsable du comportement de Damilola?",
A: "La pauvreté de ses parents",
B: "La manière dont il a été élevé",
C: "Son goût pour l’aventure",
D: "Sa mauvaise compagne",
answer: "B. La maniere dont il a été élevé",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Selon le texte, Damilola est connu pour être…………………………….",
A: "initié",
B: "brave",
C: "gâté",
D: "obstiné",
answer: "D. obstiné",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Qui peut entrer dans cette forêt sacrée ?",
A: "Seuls les enfants initiés",
B: "Les chasseurs et les initiés",
C: "Seuls les hommes initiés",
D: "Les enfants courageux",
answer: "B. Les chasseurs et les initiés",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Qu’est-ce qui est arrivé a Damilola a la fin de l’histoire ?",
A: "II disparu pour toujours.",
B: "Il est devenu un initie.",
C: "Il a fait honneur a sa famille.",
D: "II est abandonné par ses camarades.",
answer: "A. Il disparu pour toujours",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question6",
question:  "6. Que cherchait Talatou en ville ?",
A: "Un magasin",
B: "Du travail",
C: "Une ambulance",
D: "Du repos",
answer: "B. Du travail",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Quel était le rêve de Talatou en quittant le village?",
A: "De persuader sa mère de vivre en ville",
B: "De chercher le chauffeur coupable",
C: "De se promener en ville",
D: "D’aider sa mère au village",
answer: "D. D’aider sa mère au village",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question8",
question:  "8. A votre avis, pourquoi la femme ne bougeait-elle pas ?",
A: "Elle était morte.",
B: "Elle était confuse.",
C: "Elle s’était évanouie.",
D: "Elle s’était égarée.",
answer: "C. Elle s’était evanouie.",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Comment les victimes sont arrivées à l’hôpital ?",
A: "A l’aide de la foule",
B: "A l’aide du mari",
C: "A l’aide d’une ambulance",
D: "A l’aide d’un chauffeur",
answer: "C. A l’aide d’une ambulance",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Quel autre titre conviendrait le mieux au texte ?",
A: "Un rêve réalisé",
B: "Une femme blessée",
C: "Une employée inattendue",
D: "Un chauffeur intelligent",
answer: "A. Un rêve réalisé",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question11",
question:  "11. Quant………………………………ces élèves, ils n’ arrivent jamais à l’heure.",
A: "Aux",
B: "des",
C: "à",
D: "de",
answer: "C. à",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Y a-t-il des boissons dans………………………..frigidaire?",
A: "La",
B: "le",
C: "cette",
D: "cet",
answer: "B. le",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question13",
question:  "13. L’hôtel de ville, on……………………….voit clairement à partir d’ici.",
A: "le",
B: "l’",
C: "la",
D: "lui",
answer: "A. le",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question14",
question:  "14. …………………………………faites-vous en ce moment?",
A: "Qu’est-ce que",
B: "Qu’est-ce qui",
C: "Quoi",
D: "que",
answer: "D. Que",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question15",
question:  "15. Les porteurs se sont précipités vers le quai au moment…………………………….. le train est arrivé",
A: "quand",
B: "dont",
C: "où",
D: "que",
answer: "C. où",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. ………………………………les membres du comité sont absents.",
A: "Tout",
B: "Tous",
C: "Toute",
D: "Toutes",
answer: "B. Tous",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Elles ont travaillé………………………….pour réussir.",
A: "dure",
B: "dur",
C: "dures",
D: "durs",
answer: "B. dur",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question18",
question:  "18. L’allemand est une langue difficile…………………… intéressante.",
A: "mais",
B: "malgré",
C: "or",
D: "car",
answer: "A. mais",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question19",
question:  "19. – Est-ce que ce vieillard vous parle de sa jeunesse? – Oui, il nous……………………….parle souvent.",
A: "le",
B: "la",
C: "en",
D: "Y",
answer: "C. en",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Les clés de la voiture, je les ai………………………dans le tiroir.",
A: "mis",
B: "mise",
C: "mises",
D: "misent",
answer: "C. mises",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Avant chaque repas, il faut…………………………",
A: "laver des mains",
B: "laver les mains",
C: "se laver les mains",
D: "laver la main",
answer: "B. se laver les mains",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Doris, pour réussir à tes examens, il faut que tu…………….. attention en classe.",
A: "fasses",
B: "faites",
C: "fasse",
D: "fais",
answer: "A. fasses",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Est-ce que vous………………………descendu les bagages?",
A: "êtes",
B: "étiez",
C: "avaient",
D: "avez",
answer: "D. avez",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question24",
question:  "24. La robe de Lucie sera envoyée par M. Ibrahim alors que Mme Doudou…………de Mimi.",
A: "enverras",
B: "envoyera",
C: "enverra",
D: "envoyeras",
answer: "C. enverra",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. La pluie a détruit la maison de ces pauvres gens. Ils sont maintenant.",
A: "hors d’abri",
B: "sans abri",
C: "dans l’abri",
D: "sous abri",
answer: "B. sans abri",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question26",
question:  "26. J’adore mon frère aîné, il a toujours le mot à rire. C’est-à-dire qu’il",
A: "rit toujours",
B: "rit à tous les mots",
C: "est fort avec les mots",
D: "est très drôle",
answer: "D. est très drôle",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Quand on est sage-femme, on travaille normalement…………………..",
A: "au commissariat",
B: "au lycée",
C: "à l’hôpital",
D: "à la brasserie",
answer: "C. à l’hôpital",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Tous les week-ends, mon mari fait la grasse matinee alors que moi, je………………………………..",
A: "me réveille tôt",
B: "me lève tard",
C: "me couche bien",
D: "me couche tard",
answer: "A. me réveille tôt",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question29",
question:  "29. En revenant le soir, M. Agbe roule très lentement mais le matin, il roule……………………",
A: "à toute vitesse",
B: "à faible vitesse",
C: "à toute allure",
D: "à bonne allure",
answer: "A. à toute vitesse",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Je suis le cadet de ma famille alors que toi, tu es…………………………. de la tienne.",
A: "le plus vieux",
B: "l’ancien",
C: "le plus jeune",
D: "l’aîné",
answer: "D. l'aîné",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question31",
question:  "31. Je n’aime pas le portrait. C’est trop effrayant.",
A: "émouvant",
B: "terrifiant",
C: "dégoûtant",
D: "enivrant",
answer: "B. terrifiant",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Ces chaussures sont USEES",
A: "démodés",
B: "modernes",
C: "vieilles",
D: "à la mode",
answer: "C. vieilles",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question33",
question:  "33. La bonne a une LANGUE DE VIPERE.",
A: "mange beaucoup",
B: "chante furieusement",
C: "bavarde beaucoup",
D: "parle méchamment",
answer: "D. parle méchamment",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question34",
question:  "34. La directrice a demandé aux élèves: Ou sont vos cahiers? La directrice a demandé aux élèves………………………………..",
A: "où étaient leurs cahiers",
B: "où sont vos cahiers",
C: "où étaient vos cahiers",
D: "où sont leurs cahiers",
answer: "A. où étaient leurs cahiers",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Ne me raconte pas des histoires: a crié le père de Musa à son fils. Le père de Musa a crié à son fils………………………………………….",
A: "de lui raconter pas des histoires",
B: "de ne raconter pas lui des histoires",
C: "de lui raconter des histoires",
D: "de ne pas lui raconter des histoires",
answer: "D. de ne pas lui raconter des histoires",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Le chasseur dit à son beau-père: “Nous avons tue un serpent hier” Le chasseur dit à son beau-père………………………………………..",
A: "qu’ils avaient tué un serpent hier",
B: "que nous avions tué un serpent hier.",
C: "qu’ils avaient tué un serpent la veille",
D: "que nous avions tué un serpent hier.",
answer: "C. qu’ils avaient tué un serpent la veille",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question37",
question:  "37. – Est-ce qu’il y a des oranges ? – Non………………………………",
A: "il y a pas d’oranges",
B: "il y a pas des oranges",
C: "il n’y a pas d’oranges",
D: "il n’y a pas des oranges",
answer: "B. il n’y a pas d’oranges",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question38",
question:  "38. – Cela a de l’importance ? – Non. Cela………………………….",
A: "n’a pas d’importance",
B: "n’a pas importance",
C: "n’a aucune importance",
D: "n’a plus aucune importance",
answer: "A. n’a pas d’importance",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Toute la classe admire Toundé",
A: "Toundé a été admiré par toute la classe",
B: "Toute la classe est admirée par Toundé",
C: "Toundé a admiré toute la classe",
D: "Toundé est admiré par toute la classe",
answer: "D. Toundé est admiré par toute la classe",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Mon ami a fondé un club de français dans son école.",
A: "L’école de mon ami a fondé un club de français.",
B: "L’école de mon ami avait fondé un club de français.",
C: "Un club de français était fondé par mon ami dans son école.",
D: "Un club de français a été fondé par mon ami dans son école.",
answer: "D. Un club de français a été fonde par mon ami dans son école.",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},


]